
\begin{enumerate}
\item On lance une pièce de monnaie trois fois et on note les résultats. Calculer la probabilité d'obtenir au moins deux fois le côté face.


\vspace{0.5cm}

\item On lance trois dés non truqués. Calculer la probabilité d'obtenir un total cumulé inférieur à 6.
\vspace{0.5cm}

\item Une marque de vélo possède deux usines notées A et B. Deux tiers des vélos proviennent de l'usine A qui produit 40\% de vélos électriques. L'entreprise B quant à elle ne produit que 15\% d'électriques. On choisit au hasard un vélo produit par la marque et on note : 
\begin{itemize}
\item événement A : le vélo provient de l'usine A;
\item événement B : le vélo provient de l'usine B;
\item événement E : le vélo est électrique.
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item[$\diamondsuit$] Représenter la situation par un arbre de probabilités;
\item[$\diamondsuit$] Donner la probabilité que le vélo provienne de l'usine B
\item[$\diamondsuit$] Donner la probabilité que le vélo choisit ne soit pas électrique et qu'il provient de l'usine B.

\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

\item Un club de fitness a recensé les utilisations des machines dans le tableau :
\begin{center}
\begin{tabularx}{0.75\textwidth}{|C|C|C|C|}
\hline
& Homme & Femme & Total \crh
Tapis de course & 7 & 14 & 21 \crh
Vélo elliptique & 2 & 19 & 21 \crh
Rameur & 15 & 15 & 30 \crh
Total & 24 & 48 & 72 \crh
\end{tabularx}

\end{center}

On choisit un utilisateur au hasard.

\begin{itemize}
\item[$\diamondsuit$] Combien de femmes et d'hommes participent à l'enquête ?
\item[$\diamondsuit$] Déterminer la probabilité de sélectionner une femme qui utilise le tapis.
\item[$\diamondsuit$] Déterminer la probabilité de sélectionner un utilisateur du rameur.
\item[$\diamondsuit$] Donner deux événements indépendants à partir du tableau.
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\item Soit un événement A tel que $P(A)=0.25$ et un événement $B$ tel que $P(B) = \dfrac{1}{4}$. Calculer $P(A \cap B)$ sachant que A et B sont indépendants.
\vspace{0.5cm}

\item Soient deux événements tels que $P(A) = 0.9$ et $P(B)=0.75$. On a $P(A \cap B)=0.75$. Déterminer si A et B sont indépendants.
\vspace{0.5cm}

\item Soient A et B deux événements incompatibles. Donner $P(A \cap B)$.
\vspace{0.5cm}

\item Sur un ensemble de 400 véhicules, 60 ont un problème de freinage, 140 d'éclairage et 55 les deux défauts. 
\begin{itemize}
\item[$\diamondsuit$] Représenter la situation par un diagramme de Venn ou un tableau;
\item[$\diamondsuit$] Déterminer les chances de piocher un véhicule sans défauts.
\item[$\diamondsuit$] Déterminer les chances de piocher un véhicule avec un des deux défauts au moins.
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[scale=1.25]{livret2}
\end{center}
\item Dans une urne on dépose 15 boules indiscernables au toucher numérotées et colorées (5 rouges, 4 vertes, le reste bleues). On tire une au hasard. et on note :
\begin{itemize}
\item A l'événement : la boule est rouge;
\item B : le chiffre est plus grand que 5;
\item C : le chiffre est un multiple de 3.
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item[$\diamondsuit$] Donner la signification de $\bar{B}$.
\item[$\diamondsuit$] Calculer la probabilité $P(C)$.
\item[$\diamondsuit$] Peut-on calculer $P(A \cap B)$? Justifier.
\item[$\diamondsuit$] Calculer la probabilité $P(B \cap C)$.

\end{itemize}
\end{enumerate}